【最強黃色經濟Part2】仲講私有化政府?

利申：朋友無Acc ，借Share

朋友第一次開 post 先發現連仔創意無限，資訊一下子難以吸收，相信對好多睇緊連登的人一樣，所以下述歸納了認為相當有用的資訊，希望作為實質行動及策劃的基礎。

由上一個post起 ，已經係打住做實事的招牌，希望大家可以繼續支持落去。

如果有連仔想睇返成個概念是從何而來，可以睇番這個post

願榮光歸香港

求組隊

好詳盡 辛苦哂

短期計劃應該唔難做 行動組加油

咁正 唔係唔推比合適人才睇

真係諗得過

舊post搬過嚟，推

高質Post 推

創立公司求組隊

組班底未？

求組班底

其實好多和理非係無連登Acc，係咪要開番個tg group? 上一個post有個話做緊差唔多，佢留左tg link

idea咁好要落力推

推

萬事俱備 只欠東風 有無海外港人整番個tg group先 大家再衝入去俾意見

雖然知大家今晚關心緊halloween，記得save低post，之後再推，好idea唔可以埋沒。另外，今晚手足慶節小心。

Idea ok，但建議先聯絡現有黃藍店整合負責團隊先，大家有個方法整合做一個database就得，未必要再build多樣野

同埋見你話會投票，我意見係搞運動可以投票，可以集體智慧，但做過野都知，做生意搞project既係唔可以事無大小都投票，咁只會搞到無人肯負責，個個卸膊，進度一定慢，最後集合晒大家意見就會做左舊屎出黎，所以如果用社運名義搞公司有一定難度其實幾個founder有領導力同智慧就得，加油

海外港人可以做買手
大量採購外國高汁貨品

一放工就到part2
睇黎呢個idea唔錯

冇去到
打仗廢事去
追返上一個post先

高汁

支持，想幫手

冇錯

上個post有好多高質討論

今個post應該係確立方向和揾行動組
所以都係要推

不過當然仲可以發表細節，如果大家諗到

正 其實都有唔少香港人喺外國

外國勢力很多

一定要用盡 優勢

呢個真，使Q俾錢班IG靚模做代購咩
海外港人用完再推介反而仲有保證
仲可以發掘多啲當地既高汁本地品牌
一舉兩得幫埋人地打出國際

真OK喎！

其實香港人真係要撐返香港人嘅產業

要好似日本人咁 無論外面潮流點 佢哋總有自己日系風格 無論食物定係衣著品味

佢哋日本人好多都用番日本品牌手機 不代表日本手機功能比iphone好 而是我覺得他們二次世界大戰後 加上前期 貨幣畀外資玩殘 所以多數人都有home protectionism

香港人要撐香港人

之後可以再建立YouTube channel
搵唔同既同路人真人試用介紹下個產品
收下YouTube廣告收入幫補下

但物流會同光時撞左
依家係要拉闊個光譜
如果影響到自己人既生意反而冇咁好
可以睇下光時有乜嘢不足
再同佢地補足下

總之個idea就係喺原本既經濟體系下
建立一個同路人既經濟迴圈
唔好太執著要用其他貨幣/開一個新系統
畢竟咁樣成本太高
目的係取代現有既中資同藍絲企業
衣食就一定最易搞
行就難啲
住就一定最難

interested

支持

支持，有咩可以幫手

support

要推到有IT人/文宣人見到，佢地先知我地做咩好

答我一問題先

你要創造獨立經濟圈，但係服從港共法律
點樣阻止佢用立法，司法，執法權搞鳩你？

幾有趣咁

可以的話叫參與商戶收美金，架空港元

好有興趣，但依家忙緊選舉，完咗後可以全力幫手。
tg@yaumanking

呢個好難
同埋會好唔方便
同路人夾硬用美金都有啲機會
但藍絲一定唔會咁做
我哋建立呢個圈唔係自己同自己玩
要賺埋藍絲錢再用返落黃圈入面

如果要搞佢就要全部公司都得返國企中資同藍企
同埋佢點立法去控制我地去邊間公司度買野？

Sorry 離題 但可唔可以唔好用新細明體？

佢可以係好多層面上搞鳩你
例如唔比你註冊公司
交稅果陣查到極嚴，告你逃稅
日日搵消防/食環上你office，搵位charge你
或者好似國難咁日日搵狗黎搞鳩你，沒收晒你所有資產

Pish

第一個你可以放心，可以去BVI 註冊公司
第二個你都可以放心，香港公司報税係要搵auditor搞，幾千蚊連埋答Q，如果有奇怪arrangements怕出事仲可以拎advance ruling。利申：會計友
三同四就比較難防，但我地係要建立一個圈子
，除非佢封哂啲黃店，如果唔係佢搞唔到幾多個

Push

依家香港本身你唔係支資&藍都唔會做得大
好似光時咁樣成個速遞協會杯鳩你已經收皮
仲未計佢日日搵人搞你鋪頭/員工已經令你做唔到生意
仲可以作啲罪名郁你户口，罰你錢
律政師一樣係幫兇，唔好諗住仲有法律

敵人係不擇手段而且有絕對優勢，冇除非可言
係一定會搞死你

我想帶出個問題就係
敵人係不擇手段，佢唔會守法，而佢任意修訂嘅法律係可以限制你
如果你地執意喺法律框架下對抗，最壞嘅情況係一定會岀現，到時你地嘅付出只會白白送左俾敵人
換來一個個「核彈」「我地財產被充公」「我地夥記失左踪」

你地甘心咩？
記唔記得當初由兜口兜面俾人打13拳唔還手，到依家識得私了
記唔記得由驚死俾人話外國勢力，唔明點解要舉美國旗，到岀現美國旗海，個個當美國佬係救世主

我知你班和理非驚死，但係可唔好次次都岀左事先喊冤，受害者係唔會打贏仗，強者先會贏

開始就手足一齊用，慢慢就可以同化其他人

想發達不妨睇一睇

1. 整食評app(包含地圖)
2. 為呢個app成立公司 (IT部)(市場部)(財務部)(人事部)
3. 連結米豬連: 食評加黃店認證
4. 如果要取代openrice,我認為要:
- 整捐錢系統
- app內廣告收益
- year pass計劃,去指定店鋪有95折優惠
[除咗廣告,捐錢, year pass應該都係幾好既choice]

最理想係黃金經濟圈可以cover哂衣同食先:
日用品 (光時)
食嘢 (呢個app既公司) 希望有啦

懶人包

所有黃藍地圖暫時係非牟利,好打極有限
有錢想創業既巴打不妨夾錢+聯絡米豬連團隊 食評認證雙管齊下
夾手夾腳做大個餅

發到圍既機會幾大 想發達趁今鋪 有人做咗先個機會就冇嫁喇

冇呃你

點睇

一係就封哂幾百間黃店
如果唔係佢可以點？
搞得幾多間？
黃圈擴大到各行各業都有既時候
佢唯有做到既就係戒嚴

人地返工岀糧就係搞鳩你，可以點防
我上面提出嘅問題個個扮睇唔到

照你呢個logic有啲乜嘢可以做？
人地返工就係打巿民
大家諗幾多十萬個方法對方都可以搞你
只要你身處香港就唔會有得避
怕俾人搞不如當哂啲義士係condom
全部人立即走哂去外國移民啦

消費者既取態就算立咩法都改唔到
唔係既話，藍店都唔會咁柒扮黃啦

其實你地係睇唔到定答唔到所以無視

依家勇武做嘅一切係犯法，破壞秩序去攬炒
因為你跟規矩玩只會輸
當你知道經濟上得返獨立一條路，都打算拼上一切去實行

點解唔直接政治上獨立

咁你係入錯黎推錯post定點？
政治上獨立？具體點做？
你另外開個post搵其他巴打同你討論下？

你地眼光要睇闊啲
好多勇武都山窮水盡，我地冇咁嘅餘地去用行動支持黃店，我地只能選擇用市場上最平嘅野，同埋盡可能唔消費去慳錢，黃店有排都未做到市場上最平

我唔知你理唔理解到呢段文字

照你呢個logic有啲乜嘢可以做？
人地返工就係打巿民
大家諗幾多十萬個方法對方都可以搞你
只要你身處香港就唔會有得避
怕俾人搞不如當哂啲義士係condom
全部人立即走哂去外國移民啦

原句反彈

打鐵趁熱呀老友

未實行 一切既擔心都係多餘

仲之煮到埋來就食

呢個我覺得唔錯
依家大大話話都四五個地圖
資料又未必太一致
其實真係可以合作，統一做一個
人手多左可以分工
又有唔同既巴打負責自己既專長

整個app可以係app度儲積分

Idea係好 但係實行方面你無保障
上面有人提過而家咩權都係港共到 一個政府要針對一間民間企業黎搞係好撚易
港共而家就係靠3萬武裝狗支撐住
你無武裝力量佢地入黎捉人燒舖根本擋唔到

個app叫色食(鳩改)

你咁問，我可以答你移民
你留係香港就算乜都唔做
以上所有野都可以發生

我對獨立既睇法唔抱有反對既態度
但可以另外開post 具體討論
多謝哂

多謝Brainstorm! 樓主會見到！

大家有興趣join嘅話 可以留低自己TG

整app 做跑腿聯絡黃店 推post 總有需要你的時候